[溫故知新] 共產黨為什麼能打敗國民黨

國共內戰時期，國民黨對共產黨採取軍事「圍剿」，以此達到徹底消滅共產黨的戰略目的。張學良在1936年就明確地、不止一次地提醒國民黨戰略的制定者蔣介石：「共產黨您『剿』不完！」

張學良清楚地看到，任何戰略背後都有一隻看不見的手，這隻手在暗中操縱著戰略的制定和實施過程，這就是「中心思想」。張學良直言：國民黨「打不過共產黨的原因，也就是沒有中心思想」。他分析說，國民黨雖然一直高唱信仰三民主義，也向他的黨員採取各種方法灌輸，但「信仰是從內心發出來的，屬於自個兒的……信仰不是旁人給你加上的。」、「黨首蔣介石也一樣，他的中心思想就是我，就是他自己。」

共產黨與國民黨正好相反，「共產黨有目的，他相信共產主義，所以他能成功。「甚至於每一個兵，完全是一個思想——共產主義，這是第一樣；二一樣，他們經歷了萬里長征，剩下的這些人，可以說都是精華呀。也不光是他的官，他的兵也是這樣子。」

國民黨打不過共產黨，政府政策不公癱瘓了前線指揮系統，也是重要原因。

歷史學家、中國明史專家黃仁宇在《黃河青山》記述，中共軍隊的「人海戰術」是1946年4月，林彪部隊在四平街戰役中，攻打國民黨38師的新戰術：

「我們抵達前線時，剛好是戰役結束後沒幾天，看到鐵軌旁和田野裡散布着無數的屍體。一位新一軍總部的參謀，對我形容何謂『人海戰術』」。

他說：他們會在前線擺出一千人，但空間只有幾百碼寬，通常只能容下一個連。你會想：這些人不傻，他們只是瘋了！但讓我問你：你可以砍殺多少人呢？400、500或甚至600？你把這些人打成碎片，可是這些人的後面，還有數百人在那裡。相信我，他們絕對可以收拾你和你的機關槍！

中共軍隊僅用3年時間打敗國民黨的最主要原因，是中共擅長「人海戰術」，把手無寸鐵的老百姓組成的隊伍，一波波的往前趕，打得老百姓屍體堆積如山。國軍不忍心打下去，共軍則踏着老百姓的屍骨短時間內打敗了國軍。

推

都有外在因素，嗰陣二戰啱啱完，國軍唔想打，人民唔想打，加上經濟出問題，情報呀頭死咗等等都有關。

張學良清楚地看到，任何戰略背後都有一隻看不見的手，這隻手在暗中操縱著戰略的制定和實施過程，這就是「中心思想」

「甚至於每一個兵，完全是一個思想——共產主義，這是第一樣；二一樣，他們經歷了萬里長征，剩下的這些人，可以說都是精華呀。也不光是他的官，他的兵也是這樣子。」
香港人

好似冇人明

你想講：

1）比得你見到既都只係一只棋子，真正既大佬永遠係暗處主宰住大局；
2）呢班友已經病入膏肓，不能與時俱進，仍要拎住幾十年前既個套統治社會；
3）呢班人，你同佢講人性，晒撚氣，分分鐘打多獲金既你。

搞清楚一件事 : 張學良同楊虎誠西要事變以前己經俾周恩來吸收做咗共產黨人。

有睇過書都知
1, 二戰時，國民黨對外敵，共產黨在後防運輸，共產黨以抗外敵為口號，建立人脈，收集民心。
2, 清潮，軍閥，二戰之下，人民生活苦上加苦，共產黨既均富理念，刺激人民。
3,關鍵於張學良既叛變，令國民黨混亂，共產黨有機可乘